---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19
title: Mogelijkheden
---
## Mogelijkheden van toepassing

![Schermafdruk die venster van Kate toont met splitsingsfunctie en terminalplug-in](/images/kate-window.png)

* Bekijk en bewerk meerdere documenten tegelijk, door het venster horizontaal en verticaal te splitsen

* Veel plug-ins: [Ingebedde terminal](https://konsole.kde.org), SQL-plug-in, bouwplug-in, GDB-plug-in, vervangen in bestanden en meer

* Interface voor meervoudig document (MDI)

* Ondersteuning voor sessie

## Algemene mogelijkheden

![Schermafdruk die de functie zoeken en vervangen in Kate toont](/images/kate-search-replace.png)

* Ondersteuning voor codering (Unicode en vele anderen)

* Ondersteuning voor tonen van bi-directionele tekst

* Ondersteuning voor regeleinde (Windows, Unix, Mac), inclusief autodetectie

* Netwerktransparantie (open bestanden op afstand)

* Uit te breiden via scripts

## Geavanceerde bewerkingsfuncties

![Schermafdruk van rand van Kate met regelnummer en bladwijzer](/images/kate-border.png)

* Systeem voor bladwijzers (ook ondersteund: breakpoints etc.)

* Markeringen op schuiflbalk

* Markeringen voor wijzigingen in regels

* Regelnummers

* Code invouwen

## Syntaxisaccentuering

![Schermafdruk van functies voor syntaxisaccentuering van Kate](/images/kate-syntax.png)

* Ondersteuning voor accentuering voor meer dan 300 talen

* Haken overeen laten komen

* Intelligente on-the-fly spellingcontrole

* Accentuering van geselecteerde woorden

## Programmeringsmogelijkheden

![Schermafdruk van functies voor programmering van Kate](/images/kate-programming.png)

* Automatisch inspringen mogelijk met script

* Slimme toelichting en behandeling deze verwijderen

* Automatische aanvulling met argumenten tips

* VI-invoermethode

* Rechthoekige selectiemodus van blokken

## Zoeken en vervangen

![Schermafdruk met de incrementele zoekfunctie van Kate](/images/kate-search.png)

* Incrementeel zoeken, ook bekend als &#8220;vinden terwijl u typt&#8221;

* Ondersteuning voor zoeken & vervangen in meerdere regels

* Ondersteuning van reguliere expressie

* Ondersteuning van zoeken & vervangen in meerdere geopende bestanden of bestanden op de schijf

## Reservekopie en herstellen

![Schermafdruk met herstel na een crash van Kate](/images/kate-crash.png)

* Reservekopie bij opslaan

* Bestanden omwisselen om gegevens te herstellen na crash van systeem

* Systeem voor ongedaan maken / opnieuw doen